\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
	\textbf{Falta rellenar los items}

1. Streaming de vídeo: fundamentos y tecnologías actuales
\begin{itemize}
	\item 	Codificación y codecs modernos: formatos como AV1, VP9 o H.264, sus ventajas respecto a calidad y eficiencia energética.
	\item 	Adaptive Bitrate Streaming (ABR): protocolos como MPEG‑DASH, HLS o Smooth Streaming y cómo funcionan los algoritmos del cliente para ajustar calidad según ancho de banda.	
	\item 	Arquitecturas de extremo a extremo: revisión holística del pipeline de streaming, incluyendo captura, ingesta, transcodificación, entrega (CDN) y reproducción cliente.
	\item 	Edge \& MEC (Mobile Edge Computing): almacenamiento y procesamiento en nodos cerca del usuario para mejorar latencia y eficiencia, uso de IA para caching y offloading.
	\item 	Modelos híbridos P2P‑CDN: arquitectura híbrida que mejora la latencia, el consumo energético y la calidad para streaming en vivo
	\item Codificación adaptativa energéticamente eficiente: estrategias como LADRE con algoritmos ML para balancear calidad, latencia y consumo energético.
\end{itemize}

2. Contenerización y orquestación de servidores de contenidos
\begin{itemize}
	\item 	Virtualización basada en contenedores: diferencias clave entre contenedores y máquinas virtuales (recursos, arranque, aislamiento, portabilidad).
	\item 	Uso práctico en broadcast y streaming: microservicios, contenedorización y orquestación en infraestructuras de radiodifusión modernas, con el fin de mejorar la flexibilidad y resiliencia operativa.
	\item 	Servidor de streaming de baja latencia en contenedor: OvenMediaEngine (OME), proyecto open‑source con Docker, optimizado para streaming de baja latencia en arquitecturas contenedorizadas.
	\item 	Monitoreo y registro en pipelines contenedorizados: prácticas clave en DevOps para asegurar rendimiento, detección de errores y optimización de servicios despliegues en contenedores.
\end{itemize}


3. Retos actuales y líneas futuras: \textbf{Revisar porque ya se habla de varios de estos temas en el primer punto}

\begin{itemize}
	\item 	latencia ultra‑baja
	\item 	uso de IA
	\item 	green streaming
	\item 	Moby (open source Docker)
	\item 	Docker Compose
\end{itemize}
%
%3. Estructura sugerida para tu estado del arte
%Una posible organización de tu documento:
%
%Introducción histórica: evolución desde los codecs iniciales hasta sistemas actuales de streaming .
%
%Tecnologías de streaming adaptativo: ABR, códecs eficientes, estándares y casos reales.
%
%Arquitecturas modernas de entrega: CDN, MEC, sistemas híbridos, tendencias energéticas y sostenibles.
%
%Contenerización de servidores de contenido: cómo Docker y Kubernetes potencian despliegues escalables y modulares.
%
%Microservicios y orquestación: ventajas operativas, automatización CI/CD y escalado en broadcast
%es.wikipedia.org+1en.wikipedia.org+1
%.
%
%Caso de estudio o solución real: por ejemplo, OME + Docker + métricas QoE
%scielo.org.co+7riunet.upv.es+7en.wikipedia.org+7
%.
%
%Retos actuales y líneas futuras: latencia ultra‑baja, uso de IA, green streaming, seguridad en contenedores.

%
%4. Recursos recomendados para lectura e investigación
%\begin{itemize}
%	\item 	Helm
%	\item 	Kubectl
%	\item 	Nerdctl
%	\item 	Moby (open source Docker)
%	\item 	Docker Compose
%\end{itemize}
%
%“An End‑to‑End Pipeline Perspective on Video Streaming” (marzo 2024): encuesta detallada del pipeline completo con más de 200 artículos analizados
%linkedin.com+2arxiv.org+2arxiv.org+2
%.
%
%“A Survey on Mobile Edge Computing for Video Streaming” (septiembre 2022): MEC como paradigma emergente para streaming eficiente en red 5G
%arxiv.org
%.
%
%“Towards Low‑Latency and Energy‑Efficient Hybrid P2P‑CDN Live Video Streaming” (marzo 2024): propuesta híbrida innovadora para servicios de streaming en vivo
%arxiv.org
%.
%
%“Energy‑efficient Adaptive Video Streaming with Latency‑Aware Dynamic Resolution Encoding (LADRE)” (enero 2024): uso de ML para mejorar eficiencia energética en encoding
%arxiv.org
%.
%
%Blog EVS (febrero 2025) acerca de contenerización en broadcasting: microservicios, contenedores y orquestación
%evs.com
%.
%
%Web oficial de OvenMediaEngine: documentación técnica y compatibilidad con Docker para streaming bajo contenedor
%en.wikipedia.org
%.
%
%5. Enlaces útiles para consulta
%
%Aquí tienes los recursos agrupados para que accedas rápidamente:
%Tema	Recurso
%Pipeline completo streaming	An End‑to‑End Pipeline Perspective
%kasmweb.com
%MEC aplicado al vídeo	A Survey on Mobile Edge Computing…
%Arquitectura híbrida P2P‑CDN	Towards Low‑Latency Hybrid P2P‑CDN…
%Codificación eficiente por ML	Energy‑efficient Adaptive Video Streaming…
%Contenerización en broadcasting	Blog EVS: Adopting Software Containerization…
%Servidor de streaming open‑source	OvenMediaEngine y Docker 

\end{document}